大家覺得荃灣算唔算係「市區」？

有人覺得屬於新界就唔係市區
又有人話交通方便、冇山分隔住算係市區

係市區
唔係市區

荃灣都叫市區？咁將軍澳都叫市區啦

算

深水埗就算

荃灣係九龍

絕對唔算

係又點唔係又點

唔係新界咩?

葵X個堆已經係新界，荃灣點會係九龍
荔景對上開始係新界行政區

美孚上面既瑪嘉烈醫院已經係新九龍邊界

下面列出咗香港各個地方，並按香港政區分類：

1 香港島
1.1 中西區
1.2 灣仔區
1.3 東區
1.4 南區

2 九龍
2.1 九龍城區
2.2 深水埗區
2.3 油尖旺區
2.4 黃大仙區
2.5 觀塘區

3 新界東
3.1 北區
3.2 西貢區
3.3 沙田區
3.4 大埔區

4 新界西
4.1 離島區
4.2 葵青區
4.3 荃灣區
4.4 屯門區
4.5 元朗區

香港咁細 仲要點樣定義市區

荃灣已經係一個好撚成熟 好撚迫 交通去邊都方便既地方

將軍澳同荃灣比 笑死

Agree 荃灣發長歷史都悠久 交通方便 咩車都有 又多人又多野買

用迫、人口同交通黎決定係市區唔太正確…
荃灣可以話係發展完善既地區
不過，香港行政上係無定義咩係「市區」
「市區」係香港人諗出黎既姐，好主觀
唔會話你錯但唔會有正確既答案

兩個都唔係『市區』

BTW，其實用新界黎區分係唔係「市區人」直頭ON9
華富村夠係港島區啦，唔會覺得好馨香囉

成熟/迫唔迫/交通唔係定義一個區係唔係『新界』既標準。
區份唔係由市民去定義, 政府一早已經有既定既定劃分。
AGAIN...請參考 RVD 以下資料:

香港細撚到咁,是但啦

用外國概念，其實香港大部分都係市區。你住上水/東涌/馬鞍山都有商場、市政大廈等等。
如果係香港人概念，就紅綫+綠綫+藍綫沿綫

荃灣唔係市區。
但係新界區黎講 數1數2

睇的士顏色

咁沙田呢

港島咁多人住？我係咪睇錯

咪係，將軍澳10分鐘出到港島，荃灣邊有得比，笑死

地理神童

有地鐵就係架啦

將軍澳
講出黎有冇笑出聲

屎坑

認真一講
塞車都十分鐘

荃灣大部分都要紅的

將軍澳出觀塘一係行山一係行隧道
荃灣一條公路出到美孚
將軍澳係市區笑死

政府都有唔同標準
法律上唔係市區
但申請過公屋嘅都知荃灣劃分係市區
的士係行市區的士
醫院聯網劃分係九龍西

荃灣仲有耕地

攞荃灣同將軍澳比較既人真on9, 黨鐵線唔計東涌線有2條出九龍，高速公路有2條，普通道路有2條，將軍澳?搵日隧道唔塞車既都難

近年勁多AA重貨荃灣西
咪認真

唔係
但出市區都算快嘅（唔塞車的話）

市區AA撚用嚟打飛機嘅概念
Yoho 30分鐘出中環 22分鐘出老尖唔通又係市區 大馬路仲迫過九龍

根本就係
香港人好短視，又中意擦優越感先咁多地區概念

淨係講London已經大過成個香港

咁將軍澳應該係九龍東

快還快
新界就係新界

我唔覺新界有咩問題，始終係百幾二百年前英國佬based on香港發展程度而定，你可以話到今時今日交通基建發展咗咁多唔適用，但呢個係歷史意義。係班on9香港人中意擦優越感，講到新界就一定唔方便、搭車耐咁，扭曲晒

將軍澳去港島快過荃灣啦
將軍澳都未叫市區，荃灣想叫市區？食懵左咩你

荃灣去邊都方便
你係咪唔會去九龍東同將軍澳

除咗醫院聯網係九龍東 同警區係東九龍之外
其他嘅行政劃分唔係市區

你都識講荃灣要出九龍啦
將軍澳過完隧道已經喺東隧過緊海

係因為填海起左條葵涌道先係咁...未起之前都要行山

沙田都叫擴展市區
咁沙田又係市區啦喎？

幅圖係顯示都會區
即係港島九龍+荃葵 所以286萬
港島應該得120萬人住

擴展市區咪即係市區囉

荃灣上公路都直剷去西隧㗎喎

33
不過九龍灣會塞死曬
除非搭黨鐵，咁可以行路
Tko有290果堆

個表2014年啦喎 人口數據一定唔準啦

喺九龍灣塞就唔係荃灣問題啦屌

所以睇下係邊返工
不過住得tko都係焗你搭鐵
啲巴士好唔方便

即係你定義荃灣係咪市區先？

攞北角講過海，你唔講話去中環？

將軍澳交通好垃圾

寶琳出北角要17分鐘，荃灣去香港要22分鐘，你諗下邊個方便啲

公平咁講普遍用中環做指標

界限街以南先好講市區

人地鍾意去北角搵福建佬，無計

元朗最好

今時今日過左界限街先好講係九龍

荃灣係新界 但係有九龍嘅地位 脫新入九

唔係市區唔通係郊區咩屌

中九龍幹線起緊，起好20分鐘到九龍灣

後面兩個垃圾地方 我哋荃灣人唔會去

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

點解個地圖觀塘都唔算市區?

黨鐵

觀塘咪包左落市區

馬鞍山無市政大廈

新界定九龍，同交通方便有咩關係？

荃灣係新界啊 hi
俾返綠色的士我

將軍澳出九龍東交通塞到仆街
又冇乜嘢食冇嘢行

張圖係垃圾嚟
荃灣留低大家討論，青衣都算市區？
深井仲有青龍頭呢啲垃圾地方都叫市區？

咁荃灣西搭黨鐵都係5個站過海，
仲要係香港站

公屋
醫院聯網
的士
Popo警區
區議會/立法會
南京/北京條約
全部唔同劃分

將軍澳先天地理偏離核心區, 大山阻隔, 幾十年前仲係荒蕪之地, 而家開山劈石有MTR有隧道, 能夠發展到咁已經好優秀

係屎區

將軍澳山卡啦

荃灣西揸車出尖沙嘴20分鐘內到
將軍澳得唔得

算
荃灣真係一個唔錯嘅地方 咩都有

有荃灣鄉事委員會, 元朗鄉事委員會
但無觀塘鄉事委員會, 深水埗鄉事委員會...

5個站半個鐘

通宵van冇得輸

北角轉港島線落到中環都差唔多啦

最多可以話係新界嘅旺角

元朗去荃灣西1個站，所以元朗去荃灣西快過旺角去油麻地？

深井都係都會區？

荃灣線轉東涌線係8+12分鐘

人哋去港島（北角）快

垃圾荃灣23分鐘西隧先到港島（中上環）

去港島會去北角架咩
正常人返工行街出港島都係講緊港島西 中環 金鐘 銅鑼灣 啦
去北角搵福建佬咩
荃灣西去港島西又係20分鐘到
將軍澳一個鐘得唔得

荃灣其實幾正
有商場有舊區有鄉黑

有港到就係市區，完。

點解荃灣係紅的

咁元朗大馬路一定係市區了

柒咗啦你，將軍澳10mins到尖沙嘴如果揸車

黑社會都好多

咁沙田將軍澳都係

咁撚蓬勃都唔係市區
donki aeon 一田 誠品 GU(前身muji)
唔洗落地行到廿幾個商場
要靜有靜要熱鬧有熱鬧
簡直屈機

十分鐘出唔出到隧道仲係問題

咁事實係咪起左先？

香港未開埠前係漁村添

286萬係職位

荃灣仲有好多黃店添
將軍澳有咩黃店

唔算

黃德圍

九龍東去真係好似入左黑洞咁，好辛苦

係觀塘塞車塞到恰眼訓

擴展市區啊。屌你老母 咁既話 沙田都算市區啦

33 290 290x 290A 黃大先九龍城紅van 仲唔夠?

原來咁多荃灣撚

東涌都係擴展市區，所以東涌都係市區

真

上面有人話擴展市區=市區
咁東涌都叫市區啦

將藍隧道夠起緊啦

其實依家成個香港18區
有邊度唔係市區?

荃灣勁唔方便

死on9

唔明點解依家仲要分市區
唔講仲以為去返50年前既港英

法國d荃灣撚講到荃灣度度都好方便
明明荃灣勁大，去黨鐵站分分鐘要行15-20分鐘
住黨鐵上蓋方便就係人都知啦，朗屏上蓋都方便架喎

鄉黑黃賭毒收得好好

去油尖旺中環灣仔銅鑼灣都耐到仆街
好意思問係唔係市區

立法會你投到俾柒禎?

樓主pin this

點會係市區

維多利亞城先叫市區

咁都唔撚叫市區？咁撚多大商場地理上黎講荃灣係香港既中心點 去邊都好快

南區都係呢幾年先有一部分黨鐵
所以南區唔係市區？

是撚但啦
香港咁細分嚟有乜意思

荃灣係香港中心點
你係咪計果陣計埋成個大嶼山啊

荃灣咁多小巴出唔同地方你拎佢同將軍澳比？

元朗都有Yoho 大馬路都好多人 係咪市區啊咁

荃獨

此post 已完

旺角、紅磡、上環紅van去荃灣
將軍澳得泥鯭的

係市區 但出旺區中環好遠

有大商場多人就叫市區既話，沙田屯門元朗都叫市區啦

同fd傾過 地理上中心點好似係大圍

荃灣鬧市嚟架喎

其實正常人都唔會去大西北大東北，所以中心點應該係九龍半島東邊，即係紅磡果頭

你係咪荃西小紅帽

我係話有好多大商場 唔係有大商場only

好撚on9成日見人攬撚住將軍澳10分鐘出港島
你去港島東定西呀
返中上環荃西去快好多啦, 自己揸車又唔洗塞隧道

點解你變到越嚟越on9明明以前唔係咁 無女都唔係咁㗎ching

區區都有市中心 嘈咩姐 荃灣市中心 沙田市中心 元朗市中心 屯門市中心 將軍澳市中心

你係咪想搞荃獨

同意
嗰次有friend喺group約食飯, 有人提議黃竹坑
有另一九龍人話"可唔可以約返市區"
我

荃灣市中心係邊我諗又可以開個post拗

btw 港島無市中心

成個香港最中心 入大西北都方便

屯門都有好多大商場

鰂魚涌月台開門嗰下就叫做”到港島”

張圖係發展局同規劃署夾份畫

荃灣有紅Van直出旺角、紅土、上環中環cwb、黃大仙、觀塘 無敵

荃灣直頭係市中心 啲天橋多到可以話係城市既脈搏 所以點會唔係市區呢

我真係黑人問號

得九巴先會將啲站命名做”xxx鐵路站””xx市中心”

多謝你補充

真係市區果堆反面冇市中心

尖沙咀市中心 旺角市中心 銅鑼灣市中心

不如試下香港站?

通去咁多個商場 唔洗落地面 有幾多所謂市區可以做得到

路牌都係咁寫 xx市中心

有Donki就係市區

要靜邊到有？到到都好撚逼

提提你，真市區無咁多商場同天橋
荃灣、屯門、將軍澳呢d新界地區先會有空中之城

明明紅Van既出現係因為本身地區唔方便...

所以港島 油尖旺唔係市區 有市中心先係

個人覺得其實荃灣算係咁，幾條公路圍住去邊都方便，可能唔係最快，但勝在夠平均

正解 有Donki認證先係市區

自己講撚完中上環，被真實數據反駁完就搬龍門嘅，nice

依個真，九龍東都唔知去來做乜撚，又沒商業區又沒野行，番工番個邊真係想死

有市中心三隻字已經代表係新市鎮啦

將軍澳去黎無意思

香港站唔係中環？

公道講句香港站都係中環

快好撚多=4分鐘，仲要香港站

麗城都算既,至小叫有綠化海濱依啲社區設施唔係好似深水埗起個運動場就算

荃灣好撚巴閉

近返工=市區

百事有可樂

紅van都拎黎打j
屯元天都可以拎輕鐵j啦咁

荃灣唔係講笑...早十年都超越將軍澳啦

中環上環既中心係香港站呀, 未撚出過城呀鄉下仔?

用搭党鐵時間比 咁青衣都係市區啦 3個字過到海

住市區既人有幾可去荃灣d商場啊
最多咪聽人講去葵廣食野，市區人想去donki都去尖咀啦，點會入荃灣

市區新定義

象山夠靜未

我記得唔知邊度睇到係葵涌大球場

講真好少聽市區人會突登入荃灣商場行街
想去donki會出尖咀，想食野最多去到葵廣
反正大西北d人就真係成日去荃灣啦

講真東涌都係25分鐘左右到香港站, 其實又唔係真係好遠

咁你又不話港島去北區唔方便，港島都唔係市區

唔係香港站IFC返工既就唔係返中上環，我依啲鄉下仔就真係唔識喇

點超越？有雞叫？有二坡城坊啲老黑？
你班大西北人出開去荃灣所以鍾情啲？

所以我立場係大家都係屎，都唔係市區，一切樓價都反映哂

港島 無市中心 無咁多天橋商場 邊係市區

香港站有咩問題？香港站先係核心，唔係點叫香港站...
俾埋巴士你

市區級配套既新界地段

我直頭住荃灣

講真得大西北人會突登去荃灣行街

咩算唔算啫事實就係新界
你會唔會問警察算唔算係人？

白撚痴
一味踩東九 將軍澳，一句去黎都無意思好撚有point咁
唔係住開荃灣夠覺得去黎都無意思啦
攪撚住個荃灣都有得打飛機

港島人十年都出唔到一次荃灣

我唔準你講野咁難聽

條友話荃西出中環快將軍澳好撚多喎
原來4分鐘叫多

荃灣其實係香港ge 中心點黎

住荃灣梗係攬住荃灣啦

荃灣定位好on9，綠的唔比入，荃灣入面有新界南狗屋，係新界定市區呢？

最多聽人講入葵廣食野
未聽過九龍/港島人會去荃灣行街

如果返金鐘or港島東, 將軍澳好啲

唔計港島 港島人反正都唔出荃灣 又無市中心 鄉下地方

港英年代既荃灣係都會區
依家就嘈黎都冇意思 元朗大馬路都好旺

葵廣都未去過 除咗去附近拎bns

荃灣人打飛機寧舍勁
香港中心點計埋成個大嶼山就係中心點既
勁多商場勁多天橋未聽過市區人會突登入荃灣行街反而大西北撚最中意去荃灣

你話我打飛機 我都係咁諗架啦 自己梗係支持自己住個到架啦

其實住新界有乜咁柒
點解係都要話自己市區

市區情意結

小學畢業未？

未呀

淨係商業設施 商場規模數目 甲級寫字樓（如心）
酒店數目 社區配套等 都屌打將軍澳啦

啲將軍澳業主真係格硬黎 將個新市鎮同舊市區比

但荃灣嗰間認真好行啲...

荃灣同觀塘係第一代衛星城市
九龍定義正常係油塘以西，美孚以東，獅子山以南，維港以北
正常九龍同港島先計市區，所以荃灣應該叫近郊樞紐

山旮旯

淨係商業設施 商場規模數目 甲級寫字樓（如心）
酒店數目 社區配套等 都屌打將軍澳啦 將軍澳連地舖都冇 客觀啲啦大佬

啲將軍澳業主真係格硬黎 將個新市鎮同舊市區比

成萬呎

地理上嘅市區係以建成區為主嘅用地

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

荃灣幾時變左計商業設施同甲級寫字樓 咁計既話 九龍灣咪仲勁

唔否認九龍灣都好勁

On9仔 咁九龍灣係唔係市區啊？
有冇腦架你

唔係荔景對上 九華徑開始都係新界

荃灣=舊市區
新界新市鎮變左舊市區，荃灣人打飛機係有一手

港島人未入過荃灣市區 鄉下仔一名

咪係 九龍灣不嬲蓬勃架啦
條友講完唔識笑架喎

自成一角

市區好易定義啫
邊度出MK 唔洗過隧道咪叫市區囉

所以港島係郊區

南區去MK要過香港仔隧道
南區唔係市區

好叻叻啊住港島 咁都有得打飛機 可悲

當然... 你睇下港島幾多郊野公園
MK 有無郊野公園丫？

市區咁遠 港島人點去 自認鄉下仔都話打飛機

有幾多外區人會去將軍澳返工？
但好多外區打工仔會入荃灣返工

淨係計就業職位呢點都收皮啦

真 駁唔到

港島東同中環差多10幾分鐘啦

仲有條紅/西隧

荃灣去九東都唔方便？

街市街果堆紅van 又黃大仙 慈雲山 觀塘

首先你要過到隧道 日日塞到單車館

荃灣乜都有好方便

觀塘算荃灣都算

市區定義，九龍同港島，講完
荃灣同將軍澳地政劃分都係新界

將軍澳業主真惡 攞個新市鎮黎同荃灣舊市區比 唔知有冇讀過地理

呀港島人
港島咁大 你住邊區呀?

但唔係ph tcl 7-10分鐘一班

外區=大西北
荃灣好彩隔離有個大西北喺度，勁多「外區」人入荃灣

灣仔區

想睇你表演繁忙時間點十分鐘

十分鐘由環保大道迴旋處去電話機樓都未必得

清 sick ball

唔係ph，將軍澳康城連九龍都出唔到添，去到調景嶺

佢直升機
唔洗駁了

新移民市區

講緊一般車程，你就加入塞車呢d可能性，似足藍絲概念

一入老龍 再轉青山公路 好輕鬆

荃灣梗係唔係市區啦，直頭郊區
喺郊區行商場，喺郊區行百貨公司
喺郊區行宜家傢俬

住荃灣 真係邊到都唔洗去 9成乜都有

好幽默啊on9仔

市區還市區，新界還新界
佢咪同tko 沙田嗰d 一樣係新界嘅市區囉，有咩好嘈
新界唔可以有市區咩

我覺得荃灣都算市區，比起元朗嗰啲方便好多，又乜都有

咁沙田又點計？

有人質疑過九龍灣唔係市區？

朗屏緊係方便啦屌 一出閘 10s就到地鐵站

塞車唔計既話
咁屯門人屈機了

有市中心先係市區 好似係

真
區外人真係唔好再黎
平時已經好撚逼

我而家有講繁忙時間？基本logic都冇建議睇下另一個講邏輯謬誤嘅post

荃灣係唔係市區都好，將軍澳就一定係垃圾區

正常人都會荔景轉tcl去香港啦

其實乜都有先係代表果個地方係新市鎮
觀塘係衛星城市，原意係想九龍返工既人住喺觀塘
而荃灣沙田呢d新市鎮就係想自給自足，最好唔洗出市區返工

有得踩單車嘅地方先係新界
得新界先有地方起單車徑

你要知道西九公路、西隧係極少塞車

真 平時港島太多人 最好新界人唔好過黎鄉下地方

有意思嘅，如果做運動去嗰邊囉

海濱、麗城、荃景圍、深井、川龍、石圍角、大窩口、梨木樹

九龍區應該用步行時間到旺角 來認邊到係市區
如果2小時內能夠步行到旺角先當市區

九龍來講
我覺得係界限街以南先係市區

原來係康城撚 怪唔知講野咁格硬黎 真係好酸

正想講，麗城已經自成一角，
你想再入啲靜啲就深井，
大把地方揀。

根本荃灣個設計係想佢地唔出港九，所以咪乜都有囉

好簡單基本邏輯，人地問你屯門去荃灣去幾耐，你咪答人正常程況幾耐，唔通你答人地塞車時間咩？

另一比喻:人地問香港飛台北要幾耐，我答1.5hrs，之後你屌柒我話飛機成日delay，做乜唔計delay時間！

on99基本邏輯都冇

其實所有衛星城市設計都係想自給自足
觀塘以前都係自成一角，後期發展先慢慢同市區連接
可以睇得出個設計當時以地鐵站做中心，觀塘道做分隔，地鐵站以東就住宅，以西就工商

平時都唔得啦

將軍澳業主真係好酸 格硬到自己講咩都唔知

明明巴士既出現係因為本身地區唔方便...
明明地鐵既出現係因為本身地區唔方便...

條友唔好搵埋中環嚟比

我唔會夾硬話荃灣係九龍 但我覺得交通係好過將軍澳

講揸車啊on9仔

咪係 邊似將軍澳市區咁寧願 住宅區都可以變市區

變撚左荃灣vs將軍澳
明明兩邊都唔係市區

一般車程都唔得啦 講經咩 跟牌行 你做到10分鐘

已封鎖會員 傷子情歌
block下d藍絲logic

結論都係快過

你有冇揸過車行呢條路啊？

要過海先去到港島就無可能係

鄉下仔未入過市區 求原諒

但荃灣從來無同市區連接
d人講到荃灣變左市區

所以我都唔明爭乜
兩個都係新界，只係一個舊式新市鎮同最新既新市鎮

講真 荃灣同將軍澳都好好住

但將軍澳未完善係真 潛力仲係有 再過多兩三年d haters一定收皮

我句野原意係想講兩邊都唔係市區
如果當荃灣係市區咁將軍澳都會係
但班荃灣撚就不斷話荃灣好過將軍澳所以算市區

以家既荃灣仲旺撚過油尖旺

尖東出 行加士居道轉漆咸道 上橋 過舊機隧再上繞道 然後將隧 教下我跟牌行 唔超速 點樣十分鐘

同沙田一樣近大陸

緊係啦，大西北人嫌油尖旺太遠，多數出荃灣行街

算係大陸 又遠又多蝗

地理問題，荃灣同葵青同市區(美孚)隔左好大個貨櫃碼頭，搭地鐵都知美孚去葵芳係特別耐
觀塘個間距本身離市區唔遠，所以個間距細好多

簡直青出於藍

開車計十分鐘我仲停緊將南堆燈同死人迴旋處，連電話機樓都未見到，請問你揸法拉利定GTR？

咁撚無意義嘅問題都可以吹到十幾板

除咗住大西北認為荃灣係市區之外 其他地方都唔會覺得荃灣係市區

荃灣呢啲牛屎鄉下地方
的眼中只有中西區係市區

唔明有咩好比較，一個新區一個舊區，一東一西，各有各好，最緊要睇你自己返工地點係邊，不過認真，2個都偏僻

荃灣有鄉事委員會 市區有冇？

其實你無知無人怪你，但可唔可以唔好再衝出嚟柒，狗眼看人低，潛水把啦

香港省荃灣

我覺得荃灣算係中國內地

荃灣揸去尖嘴咩時間都快過將軍澳啦 大業主

中西區唔係市區，係首都圈

大西北想行街要出荃灣，而連登多大西北人
所以荃灣變左市區

大陸人有錢左會變香港人？
新界發展左會變九龍？

好過啲將軍澳撚話將軍澳快過荃灣出中環先啦

講得岀嗰下先好嘢

發展局規劃署定義：將香港分為「都會區（Metropolitan Area）」和「新界區」；其中都會區由「港島」、「九龍」及「荃灣及西九龍」三個分區組成[4]，所劃定範圍總面積約200餘平方公里，包括香港島（包括鄰近島嶼，如鴨脷洲和大小青洲，即1842年所割讓之領土範圍）、九龍和新九龍、還有屬於新界的荃灣區（但不包括大嶼山東北）和葵青區[5]。這些地區較早發展，而且毗鄰維多利亞港[6]；此外荃灣新市鎮亦是最早有地鐵到達的新界地區。

發展局好似冇講將軍澳係都會區，但其實有咩好嘈，都係自己定義姐，自己住嗰區梗係鍾意自己嗰區㗎，冇話特別有一區係有優勢啲㗎，將軍澳出港島東同埋觀塘係快啲，荃灣去機場去其他地方都差唔多時間，其實有咩好嘈。

又一個將軍澳業主死撐

真市區係行地面街鋪多

本身荃灣就係港英發展衛星城市嘅地方

成個post 都係荃灣撚自high 市區 港島撚唔入大西北好出奇咩 onlun79

真，市區人唔會當荃灣將軍澳係市區
只有新界人先會當市區
如果荃灣當係市區，咁沙田都係市區啦

佢on9你又當真

人地會話市區人衝出嚟柒架

我意思係想話仲蓬勃過某港九

D荃灣撚成日自HIGH叫人唔好入荃灣，荃灣已經好逼
但9成會入荃灣既人都係大西北撚

笑死

荃灣天橋下面全撚部都係舖頭

咁多區入面荃灣（西）人最玻璃心、自我中心

咁你入嚟把撚呀柒頭？搞撚笑

個情況就好近d鄉下仔出省會以為去左大城市一樣

入嚟咪屌荃灣係撚市區 咁都唔撚明

仲唔明？真市區行地面多
荃灣有地鋪但D人行商場
即係荃灣唔係市區囉

我都成日會入荃灣既，無市區咁噪，行得比較舒服，當去郊區行街

大西北表示出旺角仲方便，十年唔入荃灣一次
荃灣係留比葵青半山班公屋人去

但你將自己嘅無知表露無遺

人地好撚自豪 話自己配套好過好多港九架

遠撚到咁 唔係住附近邊個會去呀

你未撚嚟過荃灣不如收收皮先荃灣多天橋代表地面地舖無人行？我驚多撚到嚇親你

了解香港地區既分別

真心問住市區有咩原因要入荃灣

幾何聽過真市區要問大家係咪市區
就好似問老母係咪女人一鳩樣

荃灣地鋪冇人行？

起碼荃灣係任何一個商場，都有瓦遮頭可以去到地鐵站，
想食野咪落返地面，條天橋係方便人哋去唔同嘅目的地，
疏通地面上嘅行人。

呢個唔可以否認，配套可能會好過市區
但九龍就係九龍，港島就係港島，新界就係新界
新界荃灣 唔係 九龍荃灣

用Google map街景行下都唔行就衝出嚟柒

配套好就係市區架啦 理咩九龍新界港島定離島

次次講親呢啲po就有人走出嚟踩其他區
想知你哋住咩區咁巴閉

好簡單，如果同人講無去過荃灣，唔會比人笑
但同人講無去過油尖旺一定比人笑

睇係房委會定規劃署定義啫

擴展市區

係啦係啦，荃灣係市區
你開PO都係想咁講姐

用紅VAN同地鐵巴士比
朝早德華公園一過8點等VAN隨時企半個鐘等車
日日求神拜佛龍翔道唔好出事

日治時期係歸九龍嘅

東涌都係擴展市區，出中環都快
所以東涌都係市區

上面有冠名啦 咪同將軍澳 沙田一樣 正確叫擴展市區

元朗國

同北大嶼 同佢地最憎既將軍澳睇齊 super

多商場啊，大把住油尖旺既人入荃灣商場行街架

同意
一樣有電車

房委會定義完全唔能夠做參考，佢連東涌都叫擴展市區
你用新界的士做定義就差唔多
新界的士最遠都只可以去到荃灣，坑口

識行名店一定係入荃灣

Junk Bay

東涌都有東薈城 有寫子樓 愉景灣又有市中心 點解唔可以係市區

名店都係去返尖沙咀啦，冇人會去荃灣同埋將軍澳買名牌喎

咁市區應該咩都有架嗎 唔係點解叫市區姐

我拎將軍澳出黎講只係想表達近市區唔代表係市區
成班荃灣西就不停話將軍澳唔係市區
好似廣州仔話自己高級過班北佬

無話唔得既，咁都計市區，咁屯元天都係啦，全香港都係市區

仲要有鬼佬住 高級過荃灣添啦

我話規劃署定義荃灣算都會區
你就無視 拉埋其他區講
我又冇講過其他區
你做乜9

正解，唔通住尖沙嘴夠近港島，我就可以同人講住港島咩

係啦 唔好爭 打和super

規劃署定義夠做市區啦 荃灣人咁玻璃心搵唔到市區定義

行政劃分，立法會荃灣係新界西

笑將軍澳既荃灣西同笑北佬既廣東人有咩分別
只係垃圾入面比較好少少既一撮人

荃灣市區咩都有 真係唔使出港島同油尖旺幫襯 又遠又多人

你不如睇吓個post啲正負皮比例先啦，玻璃心嘅好似係你哋幾個狗眼看人低又唔抵得大家認同荃灣係市區嘅柒頭很返幾條友喺到圍爐吠

好想知邊條路可以10分鐘

咪認左擴展市區囉 仲想點

政府真係衰，唔比你地立法會投九龍西
明明大家市區，點解咁架

南區改名做新界南算啦
又無大商場又無天橋仲要近幾年先有地區搭
仲要無donki啊陰公豬

點解鄉議局會見到荃灣會係南約區，點解唔除名

市區(新界)

中環都好多天橋

市區竟然有必然當選既鄉事派區議員

如果你睇晒成個post都仲係覺得只有港九先算市區嘅不如自己出街行下唔好做鍵盤戰士啦啲死人思維仲衰撚過藍絲

垃圾P牌

由新界睇 荃灣算係
由香港九龍睇 荃灣唔係

無錯，落地產鋪問下價
點解市區樓會貴d

港九先係市區有錯？
荃灣係叫擴展市區

香港人未去過荃灣行街唔會比人笑
但未去過油尖旺中上環一定比人笑
呢個就係分別啦

咪撚玩啦

成班on9仔，小學已經教荃灣係新界，除非官方正式改使市區，仲有新界定市區同佢交通快、慢方便，配套設施有咩關係，一定有個地區去另一方向、地區會慢啲、快啲架啦，咁都有得比

其實有咩好嘈
我自己住荃灣, 我覺得個地理位置都幾近市區, 但係你睇選區已經知佢係新界, 唔通都可以計落市區咩
咁住落方便OK咪得, 咁都好互屌

荃灣站=新界？

話荃灣唔係市區會俾人屌 一定要話係架

樓主想自high開po問係咪市區先有得嘈姐
你會唔會見到人問半山無大商場無地鐵屬唔屬於市區

由頭到尾都無人講過住市區=高人一等
做乜係到要講到自己住個到係市區

自卑心重

我覺得荃灣高級過深水埗添啦
但係咪市區根本同高唔高級無關係

成班好似冇撚讀過書，歷史文件都証明界限街以南先叫市區，仲要死拗荃灣唔係市區叫咩。果啲真係鍵盤戰士

人地話配套世界級呀

睇完樓上罵戰笑撚左
住左荃灣廿幾年
係唔係市區關我撚事咩
總之我落街買野就腳就得啦
基本野 除非真係特別大牌子
否則荃灣都應有盡有
市唔市區 who cares

你同區啲連登仔好care啊嘛

講句唔係市區俾人插到上天 追住黎鬧

我就真係好想知上面話市區果班夠唔夠膽喺現實同人講自己住市區啦

吊，on9，好似樓上咁講，深水埗夠係市區啦，咪又係成個貧民窟咁，配套、設施足就等如係市區？

多人到仆街

所以我咪俾人話我見識少 唔好衝出嚟柒囉

無人講過，我都覺得荃灣好住過市區，但事實真係唔係市區嘛

茘景已經係新界區

33 星期六同日及公眾假期冇服務

歷史文件都証明界限街以南係九龍，然後有新九龍計劃就擴展到美孚，獅子山以南一帶都係九龍

荃灣區好住過深水埗區
將軍澳區好住過觀塘區
但前者一定唔係市區，後者一定係市區

不嬲新界好住過市區 愉景灣 馬灣個d 不知幾好住 自成一角又舒服

荃灣同沙田都係紅的 即係市區的士
如果用行政規劃睇荃灣的確係好早期已經當係市區發展

宏觀啲睇如果用郊區/市區去劃分嘅話
其實香港好大部分地方應該好難計入郊區喎
咁分有意思嗎

荃灣係市區
將軍澳係新市鎮

紅的可以去晒全港除左大嶼山
反而綠的唔可以去港九（除左順利）

唔係住荃灣但係覺得荃灣乜鳩都有咁濟

紅的全香港任何地方都去到
綠的最多只可以去到荃灣，沙田同坑口，因為呢d地方係新界邊緣

上海再勁都唔會變特別行政區
荃灣幾高質都唔會變左市區
咁既道理都唔明？

新城市以南同大圍就應該叫市區啦
冇綠的搭

自己望下個投票，係我自high定你自high？

我見香港政府自己都冇清楚一刀切荃灣係咪市區，咪開post問下大家睇法

規劃署同發展局 係
公屋 係
醫院聯網 係
的士 係
Popo警區 唔係
區議會/立法會 唔係
教育局 唔係

你可以唔同意，冇問題

無奈總有人拎新界、九龍嚟分市區混淆視聽，我自己開post第一句都講咗荃灣係屬於新界

更搞笑係搬個將軍澳出嚟踩荃灣，話去港島（北角）快過荃灣，去尖沙咀10分鐘快過荃灣去港島（中環），真係肉酸死人，將軍澳都算，康城業主都出嚟吹奏埋一份真係人唔笑狗都吠

按最原始城市規劃 新界就係郊區 無咩野好討論

公屋咁都算係?
計既話就唔洗分擴展市區同市區啦，直接歸入市區咪得囉

後期發展左咪叫新市鎮 仲想點

當年既荃灣區係而家既荃灣+葵涌區
政府唔一刀切係因為葵涌有部分痴住市區，而唔係荃灣係市區，醒少少啦

睇埋居屋咪知囉
尚文苑是香港房屋委員會的居屋屋苑之一，位於香港新界葵青區大窩口德士古道69號，

嚴格來講當年點解唔一刀切係因為荃灣區入面既荔景有一半屬於九龍，所以荃灣區有少部分係主區地

33真係好快想佢開多啲車

又唔好咁講
元朗搭268X 二十零分鐘出到太子旺角 西鐵出到尖沙咀
呢個年頭搭車係睇時間唔睇距離

原始先冇討論空間幾十年前港英時期荃灣已經當市區發展

你都識講當啦
又唔見觀塘叫擴展市區？
明明一樣都係遲開發既地方

求解釋

連登荃灣公屋撚全面進場，射到一地精

都係嗰句，你可以唔同意，冇問題

麻煩唔好搬個將軍澳出嚟踩荃灣啦，肉唔肉酸

住市區（福來邨）笑鳩非市區（康城）

從來無話過將軍澳係市區
講將軍澳只係用黎反諷荃灣西人

咪就係
將軍澳真係高級過荃灣好多
去2個商業中心都快好多

多謝你po呢個wiki嘅定義列表出嚟，正好反映咗荃灣係最受爭議嘅地方

一d 爭議都無 明明就係新市鎮

荃灣d人多到痴線
去過一次唔敢再去

完全唔適合人類居住
粉嶺沙田係唔錯
幾好住

爭條毛咩
荃灣痴住果兩個區都係擴展市區（葵青、沙田）
而沙田同西貢反而有痴住九龍區
沙田先係爭議地方啊

荃灣邊界完全掂唔到九龍區
沙田都未出黎話自己市區，係荃灣西先至咁玻璃心想人認同佢係市區

垃圾區
cheap精扮高尚

幾十年前最舊嘅新市鎮唔可以發展成市區？

荃灣新市鎮（英語：Tsuen Wan New Town）是香港九個新市鎮之一，亦是唯一一個位於都會區（香港市區）內及港九市區重建局管轄的新界新市鎮

離島區同西貢區

扣埋依兩個，其餘16個都係市區啦

層主常識同地理科肯定無聽書

點解又係你 已經改到認唔到

荃灣9個剔
沙田4個剔

使唔使幼稚園學生手指教你數？

用麥理浩徑做分界線算啦

果陣既荃灣包埋葵涌，同而家個荃灣根本唔撚同

新市鎮就新市鎮 發展成點咪都係新市鎮.. 新界發展完會變九龍？

荃灣行幾步路就有商場 周街都食到好西 將軍澳得咩

講撚左十幾次，荃灣新市鎮包埋葵涌區，係都要話荃灣新市鎮=而家荃灣區係咪自high

好撚好笑
原來衣食住行方便就叫市區
咁全香港除咗郊區每一忽都係市區啦

好煩 咁都嘈到二十頁

三個基本定義都符合唔到都仲要拗

2個將軍澳業主瘋狂咬人笑死
以為講講就會升值

樓主pin this啦
等班將軍澳業主收皮
雖然花生冰同P乜柒2條友繼續死雞撐飯蓋
用將軍澳呢個純住宅區同荃灣比 真係唔知醜唔怕比人笑

市區重建局（市建局）乃根據《市區重建局條例》於2001年5月成立

本來屬於荃灣區一部份的葵涌，亦於1985年聯同青衣島分拆出葵青區

市區重建局成立後追溯返16年前嘅分區？
你剔又唔識數，依家連年份都唔識數？

我俾個Wikipedia page出嚟話荃灣都唔係常用市區定義 係你地係要夾硬搵個位話荃灣係差市區喎

將軍澳業主：2001年成立嘅市區重建局原來係追溯返1985年嘅分區

收晒Piatek同花生冰2個傻閪將軍澳業主皮

根本讀過地理都知荃灣係舊市區，而將軍澳係最新既新市鎮，仲要係純住宅區添

Ok就算當荃灣唔係市區 我絕對冇問題(反正唔關我事) 一係2個都非市區 但將軍澳>荃灣真係笑死

sor 我住港島

一直講緊兩個都非市區
幾時有講過將軍澳係市區先

#442已經叫你唔好拎新界、九龍嚟定義市區混淆視聽啦，去到#474仲loop返呢招？有冇新意？

我開post第一句就已經講明荃灣係新界啦
而新界嘅區一樣可以係發展成熟嘅市區，而且仲舊到要市區重建局去重建

市區（urban area）是在城市化的發展過程中，形成和周邊地區相較之下，有著人口密度較高、人類活動特徵較發達的區域。
市場定義=九龍？你笑死人咩

下下業主前業主後做乜撚
AA狗瘋狗症發作

荃灣去港九新界任何地方都係一個鐘左右，你個荒島將軍澳得唔得呀？垃圾地方，堆填區，就算將來新嗰條隧道起好咗，交通都唔會改善到好多，朝朝都塞到阿媽都唔認得

你睇返維基定義啦 點解要跟你唔跟常用定義？

睇邊個定義你自己話事啦，荃灣係郊區都得既，
你鍾意啦港島市區人，反正你點定義冇錯嘅。

喺度拗贏無用，記得現實同人講你住市區

跟正常定義姐 如果廣泛定義包咪包 無咩好拗

同埋叫得市區就唔會叫新市鎮 正常命名規律黎

咪撚扮野影衰荃灣啦

綠的入唔到既地方咪市區囉

人地講話唔可以用新界九龍分呀

地舖都冇啦 市區喎
將軍澳業主真係笑撚死

是但啦，以呢個定義，沙田，大埔、屯元天都係市區

市區（urban area）是在城市化的發展過程中，形成和周邊地區相較之下，有著人口密度較高、人類活動特徵較發達的區域。

咁即係荃灣+葵涌係市區
弱智仔

笑撚死 將軍澳住宅區同荃灣比

sor囉！過幾年搬返入市區算
深井喺荃灣區算係市區盤

所以我咪話荃灣係好多都係 將軍澳 屯元天 沙田 佢地又唔gur

有傻閪話將軍澳>荃灣 係都將軍澳係市區先喎

我地荃灣地舖又有商場又有 唔好妒忌

根本讀過地理都知荃灣係舊市區，而將軍澳係最新既新市鎮，仲要係純住宅區添

Ok就算當荃灣唔係市區 我絕對冇問題(反正唔關我事) 一係2個都非市區 但將軍澳>荃灣真係笑死

住青龍頭都可以話自己係市區人啦，爽

只係見到有人話如果荃灣係，咁將軍澳都會係
邊有人話係都將軍澳先？

住坑口 清水灣都可以做市區人 爽

明明人地講緊荃灣市中心 啲傻閪就攞青龍頭黎講 你唔好講大帽山？ 講埋獅子山吖笨

將軍澳業主柒到

青龍頭=市區 不服來辯

#0有講荃灣市中心？

其實好難講係定唔係市區
荃灣係同觀塘同期既衛星城市
觀塘叫市區應該冇人反對
但荃灣新市鎮係包埋葵涌同青衣
葵涌都仲叫似啲市區
但青衣完全係新市鎮咁款
一個新市鎮又冇理由一邊叫市區，一邊叫新市鎮

荃灣梗係新界啦
呢啲有咩好拗

俾佢哋自high la.. 我身邊班港島人十年都去唔到一次荃灣市區

樓上話發展過就會由新市鎮變市區，即係幾十年後明日大嶼落成後，東涌都會變左市區

全香港發展晒就全港市區

唔好咁串將軍澳啦 純住宅新市鎮

所以1985年葵青區脫離荃灣區獨立，2001年成立嘅市區重建局更著手喺荃灣開始市區重建項目

支那準備割桂山島比香港，所以桂山島原居民可以自稱香港居民

順便問埋，荃灣有咩好食既餐廳唔洗排隊 唔係藍就ok

依家既荃灣我覺得算
好多大商場 有如心廣場咁高既商廈
建築密度都好高

將軍澳不嬲on9架啦

新界唔可以有市區？
你哋得閒過嚟荃灣睇吓係咪市區，
自己嚟感受下。
順便睇吓荃灣西嗰幾幢新樓喎，
隔離仲有一田Aeon Donki，
荃灣人唔洗落馬路行㗎，
佢哋行天街就可以行曬，
唔會比將軍澳差㗎。

想知道，真係過嚟睇吓，係度嘈真係冇用。

天橋

喺度嘈真係無意思
係現實同人講自己住市區啦

將軍澳都少去.. 唔好講荃灣.. 基本上油尖旺銅鑼灣灣仔都夠港島人玩 有車就入西貢 西九 港島南.. 真係好少要去荃灣 仲要係倒模既商場規劃

咁你又要喺度嘈，又唔自己去探究下
去晒咪知囉，咁多嘢講。

綠的真係唔係分新界九龍嘛清

咪係 港島人都唔會去美孚、石硤尾呢啲地方啦
所以美孚石硤尾都係郊區
港島人唔去既地方都係郊區

你係咪on9？市區係計方便 唔方便我去黎做乜 我附近有齊我使鬼去荃灣？我買車買名牌野荃灣有？

用港島人去唔去既地方定義係咪市區 正 老人家斷左腳行唔到 = 得自己屋企係市區

真係無去過 有車都無揸過去

又斷章取義 拎晒維基出黎都要老屈 同中共無撚分別

荃灣 = 新界

幾撚多人都好 唔係市區就唔係市區

將軍澳同理

鄉黑係大窩口果邊

你地咪老屈最一流囉 支共狗
維基夠晒權威 不過維基同你講既野都唔同

Hi我係麗城撚

綠的唔去嘛

馬灣都變咗市區

Urban area/district 唔等如CBD 都唔等如regional centre

將軍澳業主表演10分鐘到尖沙咀

將軍澳業主表演時光倒流術
2001年成立嘅市區重建局追溯返1985年嘅分區

將軍澳業主表演幼稚園數10隻手指嘅數都計錯
隊友po嘅定義list得4個剔嘅沙田有爭議過9個剔嘅荃灣

康城大業主Piatek 將軍澳>荃灣 純住宅區都可以做市區

元朗獨立國黎

佢地唔會明咩叫CBD 外國撚先識

sorry我上個禮拜搬左入市區啦
d燒鵝勁好食

但強國人好鐘意講CBD 好似中文 商業中心區呢個term 唔存在

外國所謂市中心係叫CBS / City

CBD

現實咪就係大撚把人覺得荃灣係市區囉柒頭，自己睇下個投票比率啦

荃灣同九龍冇明顯邊界 將軍澳有成座山分隔

第二就係荃灣係舊衛星城市 規劃嗰陣有其他市區進行分工 例如觀塘同荃灣就係主打工業 九龍塘就係測試低密度發展 油尖旺就係商業

將軍澳呢啲新市鎮就係獨立發展 本來係想做到自給自足

所以荃灣係市區 將軍澳係新市鎮 唔同嘅

香港cbd咪中環，曾經「起動九龍東」話想將九龍灣變成第二個CBD，但睇落唔太成功
九龍既regional center 咪旺角
港島咪老銅
新界北咪沙田
新界西咪荃灣

觀塘都太古/ 鰂魚涌 都係regional centre

荃灣屬60、70年代衛星城市
因為係新界以內，所以同沙田一樣屬於第一代新市鎮
不過城規上都會區本身就包埋葵青同荃灣
講就業職位分佈都照計市區，好似葵涌咁都有好多人係到做嘢

太古只可以話係東區既center，唔可以話係港島

我個人覺得Cwb retail 為主
太古 one lsland east 做番商業
又有大商場同公園

咩我個將軍澳，又唔係我既
去全港任何一個地方都一係一個鐘好威威？住港島返大陸車程都好耐，咁又要唔要變荒島垃圾？你個logic都幾搞笑
同埋堆填區，雖然康城都係將軍澳，但我唔係講佢，10分鐘出到港島係用將軍澳澳站計，康城垃圾咁樓價自然低啲，都係果句樓價反映質素，拎返兩邊黨鐵上蓋，比一比市區上蓋個價，重要駁嘴既，我無野講了

新界西北嘅centre將必會係洪水橋
荃灣冇地發展了 最多係葵荃青regional centre

香港咁細都仲要分咁多個regional centre

咪係 係人都當荃灣起碼半個市區啦 啲傻閪康城業主真係低能

不嬲架啦 有咩問題？
唔通住康城垃圾堆填區話自己住市區？

直頭係香港中心

Agree 根本冇得駁 將軍澳點都冇得同荃灣比

真係你
btw你屎忽就認唔到好唔想見到我咩🥺😖😖

真係唔巴閉 但點都好過將軍澳

發展歷史*

相反 將軍澳最新一代最年輕既新市鎮黎
市區？

唔抵得荃灣人用蔗渣價錢買燒鵝嘅味道現實就係荃灣配套好過好撚過港九地區

個定義好on9

香港人普遍都會將傳統地鐵四綫所有站誤當曬做市區
年代耐左就會搞錯曬

傳統地鐵只有3線
將軍澳線只比不過食左觀塘線過海-起藍田-寶林

諗法差唔多，覺得商業貿易為主，加附近平地不需要靠主軒公路到商業區就算係市區，西至荔枝角，東至觀塘，北至獅子山南，南至中環太古，呢個圈範圍算市區。

荃灣美孚，將軍澳坑口，沙田大圍，住宅居多，覺得似市郊

其實cbd係連埋尖沙咀既

要睇番帝峰皇殿條片

係，所以將軍澳線未開之前個個都知將軍澳係新界
地鐵開左之後就開始當係九龍

香港咁細，我諗除咗山山水水長洲西貢之外全部都係市區啦吓話

有荃灣字眼嘅地方就有我 之後留意下荃灣po好可能搵到我btw你點解搵到我

中心點唔係旺角？

新九龍，九龍，港島都係市區
用獅子山，荔枝角大橋做分界

以前成日會有大小鋪頭寫
九龍荃灣、九龍葵涌...
地理上來講係錯
但唔多唔少反映到啲人視荃灣為市區

市區邊界

交通中心點一定係旺角

佢哋個豬隊友拎個wiki page出嚟
市區定義list荃灣有9個剔即係55波

仲寫話市區常用定義只係「約定俗成」
再望下連登個投票比例，睇嚟經過咗數十年發展，呢個年代好多人都已經約定俗成當荃灣係市區

得港島，小部分九龍地方先有資格叫市區

用市區土地做堆填區

3蚊糖水豆腐花

住巿區淨係覺得好撚多人
同熱
完全唔鐘意巿區
寧願住遠d
舒服d
齊配套，好住已經夠
話巿區=高人一等果d真係

黃德圍生存到咁多黃店，係咪大商場嚟嫁？

聽將軍澳業主講，荃灣個個行大商場，冇人行街鋪

只有界限街以南同港島係市區，
荃灣係介乎市區同郊區間，咁應該叫市郊

嚴格上根據展拓界址專條，由深水埗開始已經係新界

因為荃葵同觀塘係最早期甚至係第一批既衛星城市、即後來易名既新市鎮

其實曾定義咗
市政局：Urban Council
區域市政局：Regional Council

睇人口普查會發現非市區既地方先最多人口，商場百貨公司永遠最多人

中心係南昌，當中九幹 (聲稱 5 分鐘行車時間由西九到九龍灣)、北環線通車 (西鐵)，基本上去絕大部份地方都係 3-4 個字，最長都係~半個鐘

南昌去旺區好快，但去東九龍好慢

所以我話中九龍幹線通車後
由西九去九龍灣 5 分鐘隧道車程，計番去觀塘都係 3-4 個字

海之戀平均21,000尺，天晉平均20000，學你嗰句，樓價反映質素

辣殺將軍澳狗市咩區
利申：住清水灣

唔係市區唔通係郊區呀

咪係
大家都係差唔多有咩好鬥
不過畀我揀會揀荃灣
搭車叫多選擇唔使依賴鐵，有舊區買野齊全
本身個海傍幾正，但屌佢老母駁錯屎渠扣撚到零分

推 7.11-12 初選票站List出爐

人口面績比問題？

區外人表示完全理解唔到荃灣贏將軍澳啲咩
點解可以自豪成咁

非市區仲有大量未發展土地
數據某啲新市鎮數字非常驚人
假日嘅港島其實好少人, 特別係核心商業區, 平時條街大部分都係過海返工人士

使唔使咁愛荃灣
因為我話過會追擊你做人要有誠信

荃灣定位真心尷尬，綠的唔可以到去荃灣，但可以到荃灣地鐵站。

住得尖沙咀都好有錢
九龍站果帶

過左九華徑就叫新界
所以巴士總站荔枝角（九華徑）係錯
荔枝角係九龍 但九華徑係新界

過左海就神仙咩？
荃灣行西隧去金鐘中環一定快過將軍澳出去旺角尖沙咀都係荃灣完勝

將軍澳撚最撚叻未去西貢食海鮮遊船河，溝女，有撚用咩

你乜撚野都講得，但依句最撚錯，
尚十手足表示屌你老母臭化hi

咁九龍港島新界都有豪宅地段既

黨鐵要26分鐘先到中環

佢地盲

利伸唔係住荃灣or將軍澳
但荃灣真係方便好多 去機場都差好遠
荃灣上入大西北 下去九龍港島
其實地理上將軍澳都輸哂 係角落頭
如果講到行街機會 去荃灣機會大過去將軍澳吧?

咁將軍澳贏荃灣啲咩

其實本身冇人講 係有將軍澳沖出黎話荃灣不及將軍澳

咪係 撚有外區人入將軍澳買野咩 但荃灣一定有
咁多中至大型商場咁多野買

未去過將軍澳行街呢？

Btw唔記得咗將軍澳連地舖都冇 12點後屎都冇得食

咁嘅話青衣都係

其實係咪成個港島都當市區？ 即係半山果啲都係？真心想知

點解要其中一個贏
兩個地方咪差唔多
一樣係地鐵邊界，遠，人多，區內配套好足但外人唔會專登走入去
區外人嘅觀感所以先話唔明點解會咁自豪

住個區有優越感

其實姐係代表連登多人住大西北only
邊有可能荃灣都叫做市區
啲元朗人就多話出荃灣買野姐
但我住左九龍咁多年
真係未聽過有人話過荃灣買野
除左間donki開左 我去過一次咁大把
如果唔係我成世都無踏足過荃灣咁滯
搭機鐵/入元朗都經青衣

你問十個九龍人/港島人
9個無需要去荃灣

同埋係市區又會高級啲咩？
深水埗係唔係市區？
但有得揀邊個會想揀深水埗？

其實我都係區外人 不過係見有人攞將軍澳呢個純住宅區黎踩荃灣覺得好笑啫

咁係因為九龍/港島咁大要買咩都齊啦
正常人都唔會去柴灣買野啦 咁唔通佢就唔係市區？ 仲要荃灣實多野買多設施多車過柴灣

你問10個香港人 9個無需要去將軍澳
淨低一個係TBB 既狗

咪係 成班傻閪係到唔抵得荃灣
荃灣係舊市區黎 同觀塘同年發展
冇話好啲威啲 只係事實

同意
我眼中荃灣同將軍澳都係啲外人唔會去嘅地方
我比較膚淺，淨睇樓價兩個地方咪差唔多
唔明點解荃灣撚覺得自己高級過將軍澳

咪係 將軍澳點都衰過荃灣啦
起碼好多區外人去荃灣返工先 車都多啲

你比我簡 我都簡住TKO多過荃灣
TKO起碼多啲後生住 啲街又乾淨企理
堆填區無左 正路應該都無咩味
加上又多東區人搬左過去果邊住
荃灣一係斬人 一係就叫雞唐樓

正確
荃灣入機埸35-45分鐘（巴士）
去皇崗25-35分鐘（巴士）
出中環25-30分鐘（地鐵）
去沙田20分鐘

將軍澳方便去港島東/觀塘only

新市鎮我會揀沙田，次選tko.

咁又唔會話邊過高級
TKO全部係新樓，市容靚d ge

荃灣點都一定係市區啦
有Donki Aeon 一田

但商廈去晒港島東同九龍東呢，呢個only係最常去。
正常人好日都唔去機場皇崗。

將軍澳海邊新樓果便岩岩先開左間Donki

正皮1600
負皮 400

你腦內統計學連登有5分之4人住大西北？

我都未試過特登走去黃埔、何文田、啟德、彩虹、樂富、石硤尾、西環、太古、西灣河、筲箕灣、杏花邨、柴灣買嘢

特登去買嘢都係貪嗰度有高檔牌子，嗰啲地方叫「遊客區」，唔單止係市區

又係

山頂赤柱咁咪唔係囉
但港島區黨鐵站隔離點都係市區喇呱

黨鐵紅藍綠線/紅的係市區

中環金鐘呢 仲有西九不斷都發展緊

咁你想可以睇市政府定區域市政府，用返二十年前定義，呢d約定俗成既啫...青衣發展好似幾完善呀，雖然我已經十年冇去過

對外國人黎講唔係離島長洲呢d佢地都當市區啦

將軍澳得淨商場新型街市，物價相對貴
荃灣有商場，有街舖，又新又舊，有平有貴，多元化啲

咁多人覺得荃灣係市區真係嚇親，仲竟然有人話荃灣係九龍係咩事
自己一路只會叫油尖旺+上環到灣仔做市區，唔會成個港島九龍都當係，唔通石澳/黃竹坑咁遠都算咩

唔知點解呢個post一踩荃灣會俾人屌

荃灣啲樓麻麻
新少少果堆樓喺荃灣西嗰邊，但條河真心臭
去過幾次都聞到

屌數漏咗銅鑼灣

中環金鍾都有，但租金貴好多都搬晒港島東，之後港島東都貴，九龍東而家都好多，你見jp citibank 沿海幾棟都係就知

個post仲無啦啦變咗荃灣將軍澳大戰

老老豆豆呢兩個區只係出市區方便，點解會當埋做市區嘅一部分？

個人覺得 油尖旺觀塘九龍灣一帶 港島西環至太古 再加荃灣係市區（唔包葵青）

成個post都好難理解

用佢哋啲準則，東涌都要叫市區
乜都有，去機場又快，出中環又快
甚至好多區外人入黎行outlet行山搭纜車
但你會唔會計東涌係市區丫

將軍澳真係勁多天橋

係有將軍澳撚沖出黎咬人 踩低人地區抬高自己啫 本身好地地

荃灣都叫市區？咁將軍澳都叫市區啦

其實呢句野點解係荃灣人眼中會係踩

我理解就呢句野都係睇荃灣高一線過將軍澳

特登加埋荃灣就好夾硬啦大哥

帶多個論點出黎等大家嘈得勁啲先

地鐵市區線包括荃灣綫同將軍澳綫

市區嘅定義係乜先

荃灣淨係講社區配套同地理位置都已經吊打TKO啦
新界區有力同荃灣一戰嘅係沙田, 其次係元朗.
TKO分分鐘連葵芳都贏唔撚到呀

荃灣有樣野叫紅vam😊
15min到㕵角 20min到銅鑼灣
就算撘黨鐵都唔洗45min…………
想問句有幾耐呢？
正常都好少人會煩忙時間係市區撘巴士嘅
人多車多站又多

我覺得句野冇話要分高低
純粹係質疑對市區個準則
如果荃灣叫市區，咁好多地方都叫市區，例如將軍澳咁解
但唔知點解句野好似踩到荃灣人條尾咁
係咁踩低將軍澳覺得自己高人一等

真心唔理解

英皇補習連住嗰幾個商場
有好幾間 價錢合理 又夠靜
食完你要行街買野剪頭髮Gel甲 都重得

荃灣呢幾年起左好多垃圾酒店
又同班直通車合作…………
一個荃灣有4~5個直通站上客站
而且油尖旺藥房出左名劏水魚
我係大陸人都0願去荃灣😂

是撚但啦 都唔係真係討論 一講唔係市區就俾人咬 身邊無幾多個會出荃灣市區 荃灣都係得住個班同大西北人去 我去機場次數仲多過荃灣

荃灣撚起晒貢
以為我話tko>荃灣

成班新界牛喺度內訌
荃灣將軍澳幾方便都唔及油尖旺喇
利申：新界牛

將軍澳剩係計食肆都輸荃灣10條街

都唔明將軍澳業主點解唔自己開個新post
可能驚冇人覺得佢係市區

都未計其他高級啲既舖頭

正確啲黎講係康城堆填區業主

呢啲鄉下地方就算啦

點解On9到咁 仲用自己/朋友去唔去一個地方黎定義係唔係市區 真on9唔係扮架喎

路德圍一堆

Real TKO撚on9到 攞黎同荃灣比 葵芳都起碼有小小甲級寫字樓

荃灣行人天橋網絡，由東至西為1400多米，與旺角行人天橋系統和中區行人天橋系統中上環部份相若

康城業主正式宣佈旺角同中上環都係新界

咪係 啲傻閪tko業主仲係到9叫自己幾多分鐘去港島東去東九龍 笑撚死

荃灣係乜都有 地舖勁多 （因為舊市區發展）

Tko 一個地舖都搵唔到

秒

公平啲
你班荃灣撚用呢啲準則黎計自己係市區先

真心問住市區有咩原因要入_____

何文田 黃埔 樂富呢啲地方正常都唔洗去
油尖旺+觀塘銅鑼灣要買咩都齊啦 全部其他既都要剔除市區名單之外

區外人睇仲好笑
唔明爭乜

你自己睇清楚先啦 tko業主

啲tko撚唔知醜 無啦啦沖出黎咬人

你都識講將軍澳要過海啦

我住左廿年康城

睇完個post對荃灣撚改觀
成班玻璃心大劣人咁

定黎緊荃灣就黎出新盤成班aa狗開始吹奏
以我所知又應該冇

都話我係區外人傻鳩

康城大業主 怪唔知得咁惡
攞純住宅區新市鎮同最古老一代既新市鎮比

睇完個post對康城撚改觀
成班玻璃心大劣人咁

定黎緊康城就黎出新盤成班aa狗開始吹奏
以我所知又應該有

我夠係區外人洛

住堆田區爽唔爽？

係公屋 荃灣 將軍澳 東涌 沙田 青葵呢啲樓都定義為擴展市區

明明求奇讀過下地理書都知 將軍澳發展全方位都完全冇得同比荃灣（但住就個人覺得好住過荃灣，畢竟舊市區太嘈雜）

痴撚線點解呢個post而家一堆無知既低能仔喺到踩荃灣 調返轉話荃灣撚惡 咬人 玻璃心

呢班人真係唔怕比人笑 無知到

成個香港應該得荃灣咁想做市區
明明市區又逼又多人根本唔好住

人地係高尚市區啊 堆填區既市區

荃灣係特別行政市區

我漏咗康城業主表演重新定義「真市區」，旺角、中上環都變成新界

荃灣行人天橋網絡，由東至西為1400多米，與旺角行人天橋系統和中區行人天橋系統中上環部份相若

係啊 將軍澳唔係市區所以荃灣一定係
荃灣好波

曲定直呀你, 最早既第一期都冇廿年

所以成班tko撚沖出黎你話係咪on9
不嬲市區唔代表好住 咁嘈雜 比我除左荃灣西都一定揀住tko
點知tko撚攞樓價出黎講 邏輯不清

根本tko=中高尚住宅區
荃灣=舊市區

2個定位都唔同 有咩好拗？

咁你條傻閪明知就唔好沖出黎啦

d將軍澳（康城撚）以為自己有得同市區荃灣比

全港除左離島同將軍澳都係市區啦

康城業主比人撚到神智不清了

舊區同市區都聽過
舊市區係要加個市字入去咁好鬼玻璃心

荃灣=舊市區
屯元天北區=新市區
港九=古早市區

未讀過書唔好沖出黎啦 你班將軍澳玻璃心到呢 死都要沖出黎撩交打

唔知醜到同荃灣比 真係唔怕比人死唔識面紅

將軍澳=古早堆填區

明明琴日收工前覆先係4頁
今日番工一開…變撚埋熱門

你知唔知有個古早堆填區喺葵涌，即係你地舊市區荃灣區

將軍澳撚點解可以玻璃心到咁 到而家都仲未肯接受 大佬去讀下書唔好咁無知先啦 仲要惡過人 成班支那大媽咁款

班將軍澳撚死纏爛打 尢其個Piatek康城大業主

唔夠你地果個黎 大型 高尚 傳播力廣

知唔知咩叫古早？我地將軍澳點睇都係師承荃灣既堆填區啦

你想討論「市區好唔好住」咪自己開個新post討論囉
呢度冇人市區話環境好喎

人哋問緊荃灣算唔算係市區，單純一條yes no question
你就係度市區都唔好住，我唔稀罕市區環境blah blah blah 真係好肉酸

咪係 啲將軍澳撚玻璃心到離撚晒題

講真 荃灣同將軍澳比我都想住將軍澳多啲 夠靜夠綠化 但以市區/發展程度黎講 將軍澳真係下世都未追到荃灣

知，當然知啦，仲屬於市區堆填區喎又係度醒自己一巴掌

算啦清，藍絲性格係唔會叫得醒，屌將軍澳人淨係吃飲玩樂都屌得出

舊區咪舊區囉
正常人講舊區重建定舊市區重建？

舊市區同舊私樓一樣
死要話俾人聽自己係私樓咁
唔可以話你錯，只係好on9

師承？你太睇得起荃灣嘅堆填區啦，論堆填區發展都係將軍澳出色啲

醉酒灣堆填區變成葵涌公園後，隔離分別係葵涌公眾殮房、葵涌火葬場、荃灣華人永遠墳場、工廠同貨櫃碼頭

係得將軍澳堆填區嘅發展先咁蓬勃，附近有咁多在生嘅人住緊

真係未讀過書 屌

收撚晒皮

有好多人翻工嘅地方就係市區
咁石門都算？

覺唔覺得將軍澳點都屬於九龍區

好文共賞

Lm等睇將軍澳撚覆

綠的去唔到荃灣地鐵站 唔計

你搵本有寫舊市區嘅書黎俾我睇下

Btw 荃灣同九龍&港島區一樣冇單車徑 得將軍澳有 將軍澳又贏晒了

自己去讀啦文盲 仲要人喂比你 醜唔醜啊屌

睇返地圖 荃灣葵X係香港中間

搵唔到就收皮啦你搵到我同你食撚埋佢都得呀傻鳩

搓GTR咪一樣塞車，10分鐘真係要直昇機先得

自己買本地理書食撚左佢啦

係都將軍澳啦on9

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

即刻潛晒水

將軍澳同天水圍比就差唔多

將軍澳有堆填區 天水圍有咩？
將軍澳又贏

荃灣、將軍澳都屬於新界
果啲綠的唔到呀、屬於黨鐵紅線果啲根本唔撚關事
完

CLS

平心而論，荃灣起碼係個商業區，大撚把人由屯門元朗落去做嘢，隔離葵青區都係工業區。將軍澳反而係住宅區，頂多有個堆填區。

不過荃灣本身自己就係商業為主，去都唔洗去

根本都唔關事 大埔中心夠一大堆地舖
夠乜都有啦你會唔會話大埔都係舊市區丫？
其實荃灣點計都唔會當係香港既市區
啟德都無地舖 你會唔會話佢唔係市區呀？

不過荃灣都可以當係大西北人既市區既
但啲樓價咪又係同唔到港九市區比

就算九龍都有唔少人去荃灣做野啦
將軍澳？ 去住宅區做保安

搞清邏輯先啦 多地舖唔代表係市區 但市區基本上一定有地舖 啟德只係未發展

其實開post個樓主同埋佢啲打手真係好似AA
我覺得市區係一整片咁計
例如油尖旺可以行到九龍城又行到觀塘
又可以行去黃大仙咁 唔需要翻過啲山嶺
總之係一大片地方可以滿足生活所需咁

未聽過有葵涌人走去話自己係住九龍
但比葵涌更遠既荃灣就係咁話自己係市區

將軍澳點解比荃灣優勝
至少過觀塘九龍城油麻地呢啲 你可以渣車
但如果行路都叫有機會行到先
但荃灣點行出九龍市區呢 咪玩啦

Agree
市區 = 有雞叫
有雞叫未必 = 市區

啟德都係整大型百貨公司咋
你有無留意過架撚有地舖咩
啟德坊最後咪又係三不像
咁係咪市區唔一定有地舖啊？

jobsdb
荃灣 812 jobs
將軍澳 230 jobs

仲有垃圾電視城

［行路撚］制霸荃灣綫

咪沖出黎柒

沙田1207jobs呀 咁係咪又市區啊？
痴撚線架你啲荃灣人既logic

唔好話我知係計埋寶琳 坑口 新都城 康城

仲要而家疫情主要職位流失集中喺商業區 都仲差幾倍 但將軍澳先係市區

你講緊on9到震 proofread下先啦弱智

問下啲人油尖旺去將軍澳遠
定係行去荃灣遠囉

睇黎係一隻康城aa9

你地就真係on9到震成班aa打手咁

冇人話係喎 至少好過將軍澳啫弱智仔

康城最撚衰啦 行環保大道都行死人
我講既係調景嶺將軍澳寶琳果堆

好啊 問囉
荃灣小巴15分鐘到旺角 將軍澳出到隧道未

將軍澳康城aa9打手 最近咁多新盤怪唔知得

估唔到成班將軍澳撚比人屌打到無聲出 駁都駁唔到
又多返隻aa9出黎死撐 又黎咬荃灣撚

wow，原來將軍澳「有機會」行到去九龍好勁呀
但係荃灣點樣行唔到去九龍市區？

行路都荃灣快啦弱智仔
將軍澳你慢慢行隧道啦aa9

你真係好似個小朋友你話點就點啦
廢事彩你地 你地中意話自己住緊市區 好高尚 慢慢

係咪shit to sky AA9打手

啲將軍澳aa9真係惡過人 自己掌自己十巴都唔知

未聽過有中環人走去話自己係住九龍
但比中環更遠既銅鑼灣就係咁話自己係市區

冇人話過葵涌/荃灣係九龍啊 講緊係唔係市區啊弱智仔

駁唔撚到又敗走了 好柒啊你地
縮返入你老母個臭閪到啦

比人撚到成隻狗咁 駁唔到就：廢事彩你地

笑到我震

將軍澳有冇咚咚仔先,冇請同我收皮！話題已完。

其實我好支持你架

覺唔覺得將軍澳點都屬於九龍區

人地有單車徑 有堆填區 有環保大道
你仲唔滿意？

不嬲都係講港九市區 你啲新界仔翻去耕田啦
新界南總區 鄉議局又叫南約
新界定位就係近郊 從來都唔係市區既一部分
你無單開咩 同人夾計係咁話荃灣都叫市區 笑死

慢慢住你個新界市區囉

老老實實，將軍澳除左有單車徑同一堆比較新既屏風樓之外真係無野特別。

發明新terms 新界既市區

理得你有幾多嘢,冇咚咚仔就係唔得！

將軍澳唔可以在森林伴你拉筋！

新界黎講算頭兩位, 打和啦super

慢慢住你個堆填區啦

其實無問題 但佢地發明果啲新界市區概念真係好搞笑

我住九龍架你慢慢繼續同人地講新界市區盤啦

將軍澳咪九龍囉

鬧埋港英政府+香港政府 好野

界限街以南呀 得未呀
笑撚死人 荃灣仔都夠膽話自己住市區

點解咁都會有咁多人拗

將軍澳都係界限街以南啦 有咩問題
將軍澳係九龍+市區 荃灣比唔上

因為有啲將軍澳撚玻璃心出黎咬人

港英政府真係搞撚笑

你中意屈我住將軍澳就將軍澳啦
總之你就肯定一腳牛屎 好似大鄉里咁
日日話荃灣係市區

大家睇下呢個住界限街以南既將軍澳撚講咩 自己講緊咩都唔知

好撚煩
兩個都係新界呀

開po條友都戇撚鳩

點解荃灣行唔到出九龍市區?
試過幾次由荃灣西行去天星碼頭

唔好拗了,咚咚仔先係市區的指標！你諗下有邊達地方可以攞正牌唱歌跳舞？

廢撚事彩你 明明都無話住將軍澳
係咁屈鳩人地好唔高興咩鄉下仔
慢慢住你個新界市區 唔好出真市區翻工呀知唔知

又話廢事彩人 之後頂唔住條氣出黎死雞撐飯蓋

見你咁有興致係咁sell新界市區概念咪出嚟同你玩下

新界撚都夠膽話自己市區 不如填九龍荃灣啦

又沖出黎比人撚 我當撚狗咁撚其實都幾好玩
笑到我唔停

定想填港島荃灣呀
唔係話搭地鐵好快架咩

新界市區概念

九龍將軍澳先啱 香港商業中心區

成個post都係樓主+傷子情歌 vs 波台假膠 牙路(Piatek)
互相以為撚緊對方 好好笑

你死都屈人住將軍澳
算了 鄉下仔發明新terms之餘 原來係盲既

慘慘豬 都會區無九龍區既將軍澳份

九龍荃灣海之戀

新界市區荃灣海之戀 笑撚死

你咪又係屈人新界撚 盲撚

九龍將軍澳康城shit to sky

港島將軍澳先啱 10分鐘去港島喎 贏晒

你話姐 我又唔係話將軍澳係九龍
我淨係話將軍澳好住過荃灣咁解
你中意繼續你啲新界市區概念咪繼續

將軍澳業主真係特別可愛 成班傻閪玻璃心 聽得aa9講將軍澳係九龍太多

講緊係咪市區講好唔好住 離題離到傻尻咁都唔知
果然無腦

市區都要攞威
元朗國先係正路

分分鐘我地無一個住荃灣同將軍澳

係咪同沙田一齊數一數二
咁又真係得佢地兩個

過左界限街叫新界（理論上）

前po已經有人話荃灣撚最玻璃心最自hi,好想做市區。因為荃灣地點環境好尷尬，做新界又唔及大西北環境好，唯有死衝爛衝落去市區度，但變咗市區邊皮一啲都唔及油尖旺

另一個原因係好多人高價接咗荃灣西啲新盤，但慢慢發現overpriced得好緊要，好驚青

將軍澳俾狗住都厭遠

點都好過將軍澳想做九龍啦下話

荃灣好撚大，一半巿區一半郊區

將軍澳咪堆填區

當然講緊荃灣市中心 而唔係馬灣 青龍頭呢啲地方

博唔到 荃灣真係好多工廠大廈
諗起夜晚周街都係老鼠曱甴就覺得噁心

將軍澳唔同你拗
但講到荃灣做市區咁牽強
如果定義做熱鬧多地鋪就係市區，真係好多區都係
元朗國成區都係地鋪，條大馬路仲旺過彌敦道都未出聲啦 未講元朗區6、70萬人係荃灣兩倍有多

講發展歷史啦 起碼荃灣係第一代衛星城市 政府都劃為都會區 就算根據wiki 佢都符合好多市區定義

就算以平民角度 以商業設施、就業職位、交通方便程度、熱鬧程度、隔唔隔山、酒店寫字樓數目，好多人都會當荃灣係市區

荃灣係唔係市區起碼叫有爭議 冇絕對答案囉 但將軍澳就絕對唔係

你自己睇返上面引言討論緊乜先至覆我啦

反駁有人話荃灣同將軍澳一樣冇人特登走入去
你點理解成我論證緊佢係市區嘅唯一因素？

平反話IU隻眼靚過過馬蹄露=讚IU係女神級咁靚？嘴、臉型、鼻靚唔靚唔使理？
你呢款仲要係懶醒串人話：欣宜隻眼都靚過馬蹄露，佢一定係女神啦

你將獅頭山炸平咗咪大把人覺得沙田係市區囉

終於見到正字，原來係咁寫

就算唔行荔景山路，上面青山公路葵涌段每日都大把人來回行散步/練跑沿途仲有休憩處

拎將軍澳同荃灣鬥真係井蛙嚟

想問你揸行邊條路線，10分鐘到tst

成個香港屬於中國添

真 你話拎沙田都有得鬥
將軍澳連葵芳葵涌都不如啦以市區程度黎講

好似你周圍問人，500萬身家算唔算有錢人
唔通500萬叫有錢人你會叻d咩
500萬唔叫有錢人，你會差d?

明明有馬路既出現因為本身地區唔方便

荃灣唔係市區唔通係郊區咩

荃灣一定係市區啦
荃半山荃威花園一萬蚊一呎, 對比中半山4萬蚊呎超低水, 快啲買晒佢

PS曲 係真市區, 半山就唔係咁嘅價啦

已封鎖會員 bad_b

市區本身係用黎方便人去生活 無左油尖旺 銅鑼灣 好多人唔方便

無左荃灣得班新界牛唔方便 對其他人零影響

香港既規劃係市區 新市鎮 同郊區；荃灣撚新市鎮死要變做市區

市區剩係得一撮新界牛去 唔係所有人去既都可以叫市區 呢個市區留番你地慢慢打飛機啦

深水埗係屎區

將軍澳仲多新盤啦

市區本身係用黎方便人去生活 無左油尖旺 銅鑼灣 好多人唔方便

無左何文田、樂富等得班自己友唔方便 對其他人零影響

講緊荃灣又要賴落其他九龍區 你都幾廢喎 樂富何文田係你個將軍澳論唔係住宅區咩 拖人落水做乜

駁唔到就駁唔到啦
用自己洗唔洗入去黎定義

答左我先啦 無左何文田樂富會唔會好多人唔方便啊？

答左我先啦 無左何文田樂富會唔會好多人唔方便啊？

無左荃灣仲多人唔方便 起碼葵青 荔枝角一帶都會有人入荃灣買野

更唔好提將軍澳了

真係得佢地住個度唔方便 有幾何要入樂富 何文田

葵青荔枝角樂富何文田去油尖旺咪得

咁樂富 何文田要剔除市區之外
唔止 仲有黃埔 秀茂坪 美孚 大角咀 土瓜灣 新蒲崗 慈雲山 藍田 全部收皮 市咩區

咪講左荃灣都計市區 全部都係市區 嘈咩姐

幫人決定埋人地中意去邊到shopping
人地中意去荃灣行街 啲商場好行啲又要同你講咩

其實洗唔洗帶你入荃灣行下街 係咪未行過荃灣既商場呢

荃灣緊係唔計啦傻豬
全港得油尖旺同銅鑼灣係冇左唔得、大家shopping會入既地方
所以得油尖旺同銅鑼灣係市區

你都吹到全世界都無荃灣咁好啦 個個爭住入荃灣添

以你地個所謂商場人流地鋪商業區計 一定係得油尖旺銅鑼灣

咁又冇 好過將軍澳咁解啫
間中行下荃灣 可以一戰 起碼戲院咁近都有3個

好野 close file
將軍澳撚正式宣布香港市區只包含油尖旺+銅鑼灣

都話我住港島囉 將軍澳十年都去唔到一次

係咪住銅鑼灣先 否則你都唔係住市區

灣仔區 唔係市區呀 住宅區

求金莎味雪糕店

灣仔哥做咩食個雪糕都要入荃灣搵啊 又話正常都唔會入荃灣

唔使入去都知執左啦 有OpenRice 架

後尾搵到尖咀新太陽廣場有啦

荃灣呢啲垃圾地方要灣仔哥提起都嫌失禮

大圍算唔算市區?

所以10年都入唔到一次 無咩野佢有其他地方無

所以10年都入唔到 ________ 一次 無咩野佢有其他地方無

自行填充

講10分鐘個條傻鳩應該未揸過車
揸開火箭

I see
原來呢個post係荃灣牛屎佬眼紅將軍澳樓價gogogo想走去分一杯羹

痴線上面條友好似比人踩親條尾咁
起埋人底去其他post狙擊人
為左荃灣呢個市區真係好搏命

只係為咗踩荃灣，就將大部份市區土地剔出市區，笑撚死我

我夠10年都入唔到北角一次，去嗰度搏俾福建人斬咩，北角究竟有咩野佢有其他地方無

咩係pc tcl

完全唔明對佢地有咩益處
話冇野得荃灣有，所以唔洗入去，所以唔係市區

邊度有啲乜重要野得一個地方有 非去不可 如果講細野既話 可以話好多地方都有啦 所有地方都市區

唔係起底 係咁啱睇到啫傻閪 抵你比女飛啦成日 為左將軍澳堆填區咁搏命仲主動沖出黎咬人

咪係 吹話10分鐘揸車去尖沙咀
隧道都未出到啊

樓主pin得好 將軍澳撚思覺失調了

我諗將軍澳垃圾就係人都知
但好多人都係呢個post先知荃灣西咁玻璃心

終於認左將軍澳係垃圾啦業主 樓主又有新野可以pin
又話10分鐘出港島出尖沙咀好撚威

灣仔區 唔係市區

笑撚死我開始語無倫次

因為荃灣都有得比fucking佬斬 所以唔使去北角？
好心撐自己區唔緊要，但唔好咁膠，我食花生食到飽

你係咪有病
10分鐘出尖咀又唔係我講
前面有條友話荃灣係九龍係咪可以入你數笑柒你啊

可能佢坐直升機

因為好多個業主都曾經比AA水：荃灣已經係市區

十八區應該得荃灣人會起晒貢
屯元天比人笑騎牛牛，將軍澳馬鞍山比人笑山旯旮都唔會咁大反應

即係你認同「北角有fucking佬斬人=唔係市區」？

呢句係用嚟嘲諷你個豬隊友將北角剔出市區喎，你真心膠？

但講緊荃灣有將軍澳撚無啦啦沖出黎咬人

將軍澳去港島快過荃灣啦
將軍澳都未叫市區，荃灣想叫市區？食懵左咩你

啱先好撚威架喎 講得幾自豪

豬隊友搬wiki出嚟話市區定義係約定俗成

依家就嚟2K正評啦，點算呀，幾時割席？
係咪要學奶共派咁死都唔認自己係少眾？

個傻9一開始就話啲aa9重貨荃灣西
應該係買唔到樓咁嬲嬲豬 一黎就踩荃灣

鬥重貨邊夠康城黎

點講左兩日都仲有得講落去
明明兩個地方係新市鎮

我係回緊你荃灣人竟然夠膽講：去北角搏比福建佬斬咩
其他區嘅人講就合適嘅
你到底係咪住荃灣架，咁大個福建幫都唔知

將軍澳撚：我地係沉默大多數

成班一睇就知藍屍狗黎 講野同港共一樣完全冇邏輯 講出黎唔怕比人笑

其實無人住荃灣 係你班將軍澳傻閪顛倒黑白 外區人睇唔過眼先出聲啫

你係咪有病啫
第二個講既野入我數，我幾時講過10分鐘出尖咀？
亂屈人然後自high都有既

我幾時話自己住荃灣？你起吓我底cap張圖睇下？

咁你係咪認同「北角有fucking佬斬人=唔係市區」？

你地話多商場多地鋪多商業大廈 灣仔區跑馬地咩都無呀

其實你用黨鐵都會票包既站就分到

紅藍綠色線去到就係市區

根本係嘈雜的一小撮人
講嘢就聲大大，一到投票就顯晒形

唔使講啦，呢度1961位投荃灣係市區嘅連登仔一定係住荃灣或者荃灣樓AA啦

講緊你呢句啊

將軍澳去港島快過荃灣啦
將軍澳都未叫市區，荃灣想叫市區？食懵左咩你

思覺失調？

跑馬地無地舖

小心將軍澳人咬死你啊咁講野

多地鋪 又話要多天橋 真係龍門任你搬

近排aa重貨荃灣啊 有幾出奇啫 全部都係AA投既 無將軍澳aa

睇黎你真係自己講緊乜都唔知
唔好柒啦求下你

藍屍狗花生冰唔敢駁

想睇花生冰 Piatek等藍屍狗點駁 點死撐

定係扮睇唔到呢

講新界唔計市區唔得 跟住就話多地鋪多天橋多商業大廈先叫市區 跑馬地邊度有天橋商業大廈落入去你地個定義呀 柒頭

維基個約定俗成有晒參考資料 你地就純粹用連登統計就當全香港 你統計學實拎A

果然係奶共派 自己係沉默大多數 「暴徒」不代表香港市民

柒頭 話荃灣唔係市區 先標人將軍澳人 再標人藍絲同奶共 香港多得你呢d 人唔少

維基個約定俗成又係幾多年前、幾多人數嘅統計？

有晒link 都唔識睇 要餵埋？就算過左幾多年又點 荃灣係新市鎮就係新市鎮 ；你地新界牛鐘意圍內小圈子咪好似元朗咁立國囉

香港多得你呢啲奶共派唔少就真

住咁近大陸 點睇都似你奶共多d

幾多年都好新市鎮就係新市鎮
幾多歲都好 曾經係bb就80歲都係bb

慢慢返去同港共一齊j自己沉默大多數啦傻閪 死雞撐飯蓋

無錯 南區藍屍廢老最唔奶共

唔算，成日係喎德圍見到有牛

住開港島 感覺界限街以北都唔算市區

豬隊友俾埋晒link你都唔識睇，要餵埋？
淨係你個豬隊友po嘅wiki都show咗有唔少部門/機構/公司當荃灣係市區啦

香港發展局規劃署「都會區」
市區重建局定義
香港差餉定義
以往九巴／中巴不設郊區巴士線的地區
港鐵都會票使用範圍
香港市區的士獨有服務範圍
香港房屋委員會定義
醫院聯網屬香港或九龍聯網

你個市區定義仲根據緊1842年及1860年割讓予英國的範圍而下的定義
就算過左幾多年又點？？其實約定俗成係點解你知唔知？？
語言發展都係約定俗成，你唔返去用1860年嘅文言中文？

如果變左做市區 仲使咩出post 問人呀柒頭

灣仔區變咗南區

小心俾兩隻瘋狗咬

人地會話帶你去荃灣行轉架

我撚講緊你咩傻閪 對號入座

講緊你話越近大陸越奶共 所以係咪住南區既人就唔奶共啊弱智仔

出post 問人咪證明依家大部份人都約定俗成認為荃灣係市區囉
你係咪真係唔知咩叫約定俗成？

Agree 叫花生冰同Piatek

將軍澳 堆填區就有份

有人問 = 唔係
又一個新神級邏輯
屌點解有咁弱智既人 唔知醜到唔怕比人笑 仲以為自己好威周圍屌人

係我柒左就縮咪算 係到死撐 越撐幫柒 笑到我好肚痛 on9仔啊屌

小心比將軍澳狗咬你啊

係呢度投票就叫約定俗成

你錯啦 如果平時piatek同花生冰唔去開、好少入去、冇左佢都得既都唔係市區
只有油尖旺同銅鑼灣係市區

係呢到投票輸到仆街就叫約定俗成

藍屍沉默大多數出黎啦喂

唔敢駁

佢話灣仔唔係市區

又斷章取義 明明用你地邏輯 屌人無天橋無商業大廈 住宅區在先 垃圾一條

bb 去到80歲本質咪又係荃灣牛 點樣變左港九呀 柒頭

估唔到荃灣撚咁撚恨變市區人 有冇自卑到咁

你將油尖旺&銅鑼灣以外嘅地方都剔出市區喎？

你自己睇返自己講過啲乜？

跟你地邏輯行點樣唔剔呀 多地鋪多天橋大型商場 又要商業大廈 多酒店 有幾多個區做到？

明明市區係港九 唔包新界

要拎配套 商場酒店天橋地鋪黎計 全香港大部分港九都變左唔係市區啦 講配套

2007名荃灣樓AA唔計，我只信470名真香港人

咪就係好多區做唔到但荃灣都做到
所以市區會有佢份囉

超過1000人都冇代表性，數據學大師

將軍澳撚/荃灣狙擊撚真係好自卑
見到2000幾個人正皮條氣頂住頂住

應該係全港有745萬人，只有2007人認為荃灣算係市區
即係有7百幾萬人認為荃灣唔算係市區

邊遠地區配套好既只係自成一角既地區，關佢係唔係市區咩事 配套好就叫市區 咁東涌夠配套好啦 又有機場酒店大型商場仲有商業大廈

純以連登計既話 無藍絲添

態度正確 與藍屍狗花生冰一致

咁撚鐘意打飛機 唔好出港島啦 呢邊無你地荃灣咁好呀

你咪係
原來荃灣屬唔屬市區都有黃藍之分

無撚得救 淨係識鳩標

咁話自己啊 藍屍撐政府狗

東涌配套好
你知唔知東涌間醫院幾年前先起好，間醫院依家好多地方仲係吉嫁，做複雜少少嘅手術都要送去瑪嘉烈醫院或者仁濟醫院

東涌出夜街同將軍澳一樣泥鯭的返屋企啦
荃灣西環、銅鑼灣、灣仔、旺角、紅磡都有紅van
好心你住灣仔乜都唔知就唔好出嚟柒啦

又講配套 咁港九又有幾多間醫院俾咁多區呀 柒頭

我荃灣西係南昌轉東涌去香港站，最多20分鐘

我自己揸車 好多年無坐過紅van, 住東涌都大把有錢人直接坐uber 或者揸車啦

試下荃西搭西鐡南昌轉東涌線去香港站

你講既句句都咁撚on9
開頭以為你係扮
點撚知原來係真on9

我依家就係話你知東涌連基本配套都唔好

東涌好多公屋居屋...大把有錢人？

幾用返你個logic 咁而家都有醫院有盛 唔可以俾佢做市區呀？

你唔知有個地方叫愉景灣？

我上面明明講話東涌連醫院都係虧，個個當佢係普通診所咋
你仲吹奏東涌配套好？笑撚死人，睇清楚字先啦

醫院都叫虧 遲d 再加設施咪又係做得到手術 到時咪又去到你個所謂市區水準

愉景灣拉高晒離島個人工，即係東涌實際仲低
多謝你提醒我，你打自己塊面真係不遺餘力

東涌站上蓋物業大把有錢人 你唔知姐 荃灣新界牛識得幾多有錢人

加設施就得？你唔使醫生護士嫁？
過多幾十年等沙田都大部份人認同係市區之後
你再慢慢開post投東涌係咪市區啦
都係嗰句，約定俗成，多人認同就得

東涌站上蓋物業=東涌多有錢人？？自己望下個表每月入息幾多啦

東涌多有錢人=坐uber/揸車=市區？
原來有得坐uber/揸車=配套？

我驚你賣左間屋都買唔起東涌站上面d 樓

離島包埋長洲 梅窩個d 你真係亂黎架喎

東涌站上蓋d 商場賣既名牌俾荃灣撚入到去實又自卑 人地唔係市區但賣既野貴過晒荃灣d 店

其實荃灣都幾可憐 咁多配套但一間名店都無 歐美名牌咁串睇唔起荃灣 要杯葛啦

長洲梅窩又點？

有得坐uber/揸車=交通配套好笑撚死我

你又要將冇名牌賣嘅市區地段都剔出市區啦？

我淨係講東涌 你計埋長洲梅窩個堆做乜 香港大把離島 拉低晒東涌平均人工

有錢人住得入去配套會唔知好唔好咩 有幾多有錢佬住荃灣呀

東涌站上蓋呎價萬二蚊好貴咩

純粹講東涌有既野荃灣無姐 唔好自卑啦

peak hour
東涌線=TCL

是但搵咗個住宅
600-1200萬有交易
原來咁叫貴

荃灣配套咁齊實貴過東涌啦 800萬濕濕碎

東涌咁差既地去都要600-1200萬 荃灣又多配套又抵住

荃灣西堆新樓 全部一房最低消費800萬
貴過東涌啲樓
你有冇睇新聞

唔明你咁比喻係咩意思
我只想講東涌樓價算平
我啲同學屋企窮嘅都係住東涌 貪屋租價平 平過市區一大截先

你都識講新樓 同舊樓比 可唔可以用返同區同齡舊樓比 計埋配套呀

就算二手 都係貴過東涌 以呎價相比

睇邊個位啦 地鐵上蓋連 管理費幾千蚊一個月

未計配套喎 你地荃灣咁勁咩都有 東涌咁虧

我唔係住荃灣只不過一直有留意樓市囉
東涌樓價算平係人都知
入去地產鋪問AA要平單位都係推介呢啲地方啦

又有新standard

離島就人工低？你弱智架？
長洲南丫島大把人朝早搭船出中上環返工

荃灣有冇錢你自己望返個表咪知囉
東涌成堆公屋居屋你吹到有錢過幾乎全私樓嘅荃灣
一早俾埋圖表你睇都仲要貼塊面係我手掌度要我刮醒你

有名牌賣先係市區

變左睇管理費
四小龍管理費咁平 再剔出市區

咁姐係長沙灣 黃大仙 觀塘 唔叫市區